\newpage
\footnotesize
\ifthenelse{\equal{\whatPoem}{EaE}}{
    \textbf{\large Glossaire $\dagger$}
    
    \begin{description}
        \item[Falajs (arabe):] Système ancestral d’irrigation dans les terres arides.
        Canalisations en terre ou en pierres.
        \item[Novrouz (Zoroastrisme):] \og{}Novruz\fg{} prononcé à l'Azerbaïdjanaise, équivalent de la nouvelle
        année dans la tradition Zoroastrienne (Perse) ayant le feu comme élément central du folklore.
        \item[Pitirbourgue (Russe):] \og{}(Saint) Pétersbourg\fg{} (Санкт Петербург)
        \item[uzagdan (Azerbïdjanais):] \og{}uzaqdan\fg{} voulant dire \og{}au loin\fg{}.
    \end{description}
    
    ~\par
    
    \ifnum \isPayant = 1 
        \begin{description}
            \item[Bharat (Hindi):] Nom officiel de l'Inde, utilisé dans sa constitution.
            \item[Bi-dva (Russe):] Groupe de musique Biélorusse (Би-2)
            \item[Chi-anne (Chinois):] \og{}Xi'an\fg{} ({\chinesefont 西安})
            \item[Congruence (Mathématiques):] Deux nombres $(a,b)$ sont
                congruents modulo $c$ si $a-b$ est un multiple de $c$
            \item[Tchang Tchoune (Chinois):] \og{}Changchun\fg{} ({\chinesefont 长春市})
                Ville de l'extrême nord-est de la Chine, 
            \item[Entropie (Physique):] Mesure du \og{}désordre\fg{} d'un système thermodynamique.
            \item[Maskva (Russe):] \og{}Moscou\fg{} (Москва)
            \item[Padayet Snieg (Russe):] \og{}la neige tombe\fg{}.
            (падает снег).
            \item[Pirojki (Russe):] beignet russe fourré (пирожки).
            \item[Piternof (Russe):] Le château de Versailles de Pierre Le Grand,
            situé non loin de Pitirbourgue (Петерноф).
            \item[Snov (Russe):] rêve (снов).
        \end{description}
    \fi
}{
\ifthenelse{\equal{\whatPoem}{DHTH}}{
    \textbf{\large Glossaire $\dagger$}
    \begin{description}
        \item[Asgard (Mythologie nordique):] Résidence des Dieux
        \ifnum \isPayant = 1 
            \item[Azerbaïjane (Azéri):] \og{}Azerbaïdjan\fg{} (Azərbaycan)
            \item[Gleïpa okkour (Islandais)]  \og{}gleypa okkur\fg{} voulant dire \og{}nous engloutir\fg{}
            \item[Intrication (Physique)] l'intrication [quantique] peut être perçue
                comme un lien entre deux objets [quantiques: photons, atomes,..]
                qui peut se maintenir quelque soit la distance les séparant.
            \item[Maskva (Russe):] \og{}Moscou\fg{} (Москва)
            \item[Mourakami (Japonais):] \og{}Murakami\fg{} Grand auteur japonais contemporain.
        \fi
        \item[Orthogonalité (Mathématiques):]
        mesure de la \og{}similarité\fg{} entre deux objets.
        S'ils sont \og{}orthogonaux\fg{}, ils n'ont aucun point commun 
        \ifnum \isPayant = 1 
            \item[Shtroudel (Russe):] (штрудель) pâtisserie commune. Les meilleurs sont dans les
            sivières métropole (север-метрополь), et à la cerise!
        \fi
        \item[Toufann var (Azerbaïdjanais)] \og{}il y a une tempête\fg{} [qui se prépare..]
    \end{description}
}{
    \textbf{\large Glossaire $\dagger$}
    \begin{description}
        \item[Martsichor:] (Mărţişor en roumain) amulette en tissu faite de rouge
        et de blanc que les hommes et les femmes s'offrent à l'arrivée du printemps.
        \ifnum \isPayant = 1 
            \item[.] 
        \fi
    \end{description}
}}

\newpage

